{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_066422",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "돌나물김치_1"
    },
    "text": "ドルナムルキムチ (돌나물김치)\\n\nイシナムルは根を整え、薄い葉と茎だけを優しく水で何度も洗い、ざるにすくっておきます。大根は薄くナバク切りにして、塩で軽く漬けます。きゅうりは塩でこすって洗い、丸ごと切ります。セリは葉を整えて3センチの長さに切ります。赤唐辛子と青唐辛子は薄く切り、ニンニクと生姜は千切りにします。米のとぎ汁の2番目のものを入れて煮込み、冷ましてから塩で味を調えるか、小麦粉糊を薄く炊いておきます。水気を切った石ナムルに漬けた大根、キュウリ、赤唐辛子、青唐辛子、ニンニク、ショウガを入れて、まんべんなく和えます。青臭いにおいがしないように、そっと和えてきちんと壺に盛ります。キムチが上に浮かないように、磁器の皿のようなもので押しておきます。塩味をつけた米のとぎ汁や小麦粉粥に唐辛子粉を溶かし、細かい麻布で包み、揉んで赤いスープを作ります。その赤いスープに塩で味を調えて、キムチの上に注ぎます。トルナムルにはカルシウムやビタミンC、リン酸が豊富で、食欲をそそり、春にだるい気分を吹き飛ばしてくれます。料理法は、「朝鮮料理の製法」と「朝鮮無双新式料理の製法」に詳しく記されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "イシナムルはどのように作られますか？",
            "answer": "イシナムルは根を整え、薄い葉と茎だけを優しく水で何度も洗い、ざるにすくっておきます。"
        },
        {
            "question": "大根はどのように漬けるのですか？",
            "answer": "大根は薄くナバク切りにして、塩で軽く漬けます。"
        },
        {
            "question": "キュウリはどのように準備するのですか？",
            "answer": "きゅうりは塩でこすって洗い、丸ごと切ります。"
        },
        {
            "question": "セリはどのように切るのですか？",
            "answer": "セリは葉を整えて3センチの長さに切ります。"
        },
        {
            "question": "赤唐辛子と青唐辛子はどのように切るのですか？",
            "answer": "赤唐辛子と青唐辛子は薄く切ります。"
        },
        {
            "question": "ニンニクと生姜はどのように準備するのですか？",
            "answer": "ニンニクと生姜は千切りにします。"
        },
        {
            "question": "キムチを味付けする際に使うものは何ですか？",
            "answer": "米のとぎ汁の2番目のものを入れて煮込み、冷ましてから塩で味を調えるか、小麦粉糊を薄く炊いておきます。"
        },
        {
            "question": "キムチの盛り付け方には何かポイントがありますか？",
            "answer": "水気を切った石ナムルに漬けた大根、キュウリ、赤唐辛子、青唐辛子、ニンニク、ショウガを入れて、まんべんなく和えます。青臭いにおいがしないように、そっと和えてきちんと壺に盛ります。キムチが上に浮かないように、磁器の皿のようなもので押しておきます。"
        },
        {
            "question": "キムチに赤いスープをかけるためにはどのように作りますか？",
            "answer": "塩味をつけた米のとぎ汁や小麦粉粥に唐辛子粉を溶かし、細かい麻布で包み、揉んで赤いスープを作ります。その赤いスープに塩で味を調えて、キムチの上に注ぎます。"
        },
        {
            "question": "イシナムルにはどのような栄養が含まれていますか？",
            "answer": "イシナムルにはカルシウムやビタミンC、リン酸が豊富で、食欲をそそり、春にだるい気分を吹き飛ばしてくれます。"
        },
        {
            "question": "イシナムルの料理法はどこに詳しく記されていますか？",
            "answer": "イシナムルの料理法は、「朝鮮料理の製法」と「朝鮮無双新式料理の製法」に詳しく記されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 365,
        "QA": 528
    }
}